# EP2 - OO 2019.2 (UnB - Gama)
Giovana Vitor Dionísio Santana -  180017659
Turma Carla

## Desenvolvimento:
O programa foi desenvolvido no Ubuntu LTS 18.04, utilizando a versão "11.0.4" do Java. A IDE utilizada foi o Eclipse (versão Photon Release (4.8.0))

## Dependencias:
Para a execução do programa é necessário ter instalada em seu computador uma Máquina Virtual do Java além do próprio Java.

## Instruções:
Para executar o programa no terminal digite o seguinte comando dentro da pasta "ep2":
~~~
$java -jar ep2.jar
~~~
O programa também pode ser executado dentro de uma IDE (de preferência, o Eclipse).
Ao executar o programa, será mostrado um menu onde haverá um resumo dos pontos e das suas consequências e três botões: "Clássica", "Kitty" e "Star". Para iniciar um dos modos de jogo, basta clicar em seu respectivo botão. Para todos os modos, utiliza-se as setas do teclado para controlar a direção da cobrinha.

## Modos de jogo:
Ao iniciar qualquer um dos modos de jogo, será mostrado um contador (de 3 até 1) afim de que o jogador possa se preparar para começar a jogar.
* **Clássica**: a cobrinha Clássica morre ao encostar em algum arbusto, ao ultrapassar as extremidades do jogo ou ao encostar em si mesma. Cada point que for comido vale a pontuação padrão. É formada por bolinhas.
* **Kitty**: a cobrinha Kitty morre ao ultrapassar as extremidades do jogo ou ao encostar em si mesma. Entretanto, ela não morre ao encostar nos arbustos. Cada point que for comido vale a pontuação padrão. É formada por losangos.
* **Star**: a cobrinha Star morre ao encostar em algum arbusto, ao ultrapassar as extremidades do jogo ou ao encostar em si mesma. Cada point que for comido vale o dobro da pontuação padrão. É formada por estrelas.

## Tipos de point:
* **Simples**: representado por um losango azul. Ao ser "comido", aumenta um ponto (bolinha, losango ou estrela) no comprimento da cobrinha e adiciona um ponto ao score.
* **Duplo**: representado por uma estrela roxa. Ao ser "comido", aumenta um ponto no comprimento da cobrinha e adiciona **dois** pontos ao score.
* **Decrementa**: representado por um triângulo amarelo. Ao ser "comido", retorna a cobrinha para o tamanho inicial (dois pontos) e não adiciona nenhum ponto ao placar.
* **Bomba**: representado por uma bomba vermelha. Ao ser "comido" leva à morte imediata da cobrinha.

Além dos points, existem também os arbustos verdes (são 6 no total), que são fixos e levam à morte imediata da cobrinha quando esta entra em contato com algum deles.

## Fim do jogo:
Ao executar as ações que levam à morte da cobrinha (ultrapassar extremidades do jogo, encostar em si mesma, encostar nos arbustos* ou comer uma bomba), o jogo será interrompido e será mostrada uma tela com o título "Game Over" e o score obtido pelo jogador durante a partida.

## Descrição

Para este EP o objetivo será implementar o famoso jogo Snake (também conhecido como "jogo da cobrinha") é um jogo que ficou conhecido por diversas versões cuja versão inicial começou com o jogo Blockade de 1976, sendo feitas várias imitações em vídeo-games e computadores. No fim dos anos 90 foi popularizado em celulares da Nokia que vinham com o jogo já incluso.

O jogador controla uma longa e fina criatura que se arrasta pela tela, coletando comida (ou algum outro item), não podendo colidir com seu próprio corpo ou as "paredes" que cercam a área de jogo. Cada vez que a serpente come um pedaço de comida, seu rabo cresce, aumentando a dificuldade do jogo. O usuário controla a direção da cabeça da serpente (para cima, para baixo, esquerda e direita) e seu corpo segue.

Para este EP o jogo deve conter barreiras em seu cenário, além das especificações abaixo.

## Game Loop

Para o jogo deve ser implementado um game loop. Um game loop é um laço infinito que continua rodando enquanto o jogo estiver sendo executado. O game loop verifica periodicamente os inputs de usuário e realiza as ações requisitadas. Ele deve encerrar com a morte da Snake. Quando o game loop for encerrado deve aparecer uma tela de Game Over.

## Tipos de Snakes

Deve ser implementado ao menos 3 tipos de Snakes:
* **Comum:** A Snake classica, sem habilidades especiais.
* **Kitty:** Essa Snake tem as habilidades de atravessar as barreiras do jogo, mas não pode atravessar as bordas nem a si mesma.
* **Star:** Recebe o dobro de pontos ao comer as frutas.

## Colisões

As Snakes devem colidir com barreiras no interior do jogo, salvo a Snake Kitty que atravessa barreiras. Nenhuma cobra deve atravessar as bordas do jogo. Quando houver algum tipo de colisão, tanto nas barreiras, quanto elas mesmas, a Snake deve morrer.

## Frutas

As frutas são elementos que aparecem aleatoriamente e são os objetivos das Snakes. As frutas devem desaparecer em um tempo especifico e não devem aparecer mais de duas frutas por vez. Devem ser implementados ao menos 4 tipos de frutas:

* **Simple Fruit:** Fruta comum, dá um ponto e aumenta o tamanho da cobra.
* **Bomb Fruit:** Essa fruta deve levar a morte da Snake.
* **Big Fruit:** Dá o dobro de pontos da Simple Fruit e aumenta o tamanho da cobra da mesma forma que a Simple Fruit.
* **Decrease Fruit:** Diminui o tamanho da cobra para o tamanho inicial, sem fornecer nem retirar pontos.

**OBS.:** As frutas podem ser geradas por thread.

## Pontos

Os pontos são calculados de acordo com as frutas coletadas.

**OBS.:** Os pontos podem ser calculados a partir de thread.

## Orientações

O aluno deve escolher se deve implementar thread nos pontos, frutas ou ambos. Lembrando que ter thread faz parte da pontuação do EP.

Quando finalizado, o projeto deverá conter neste README as instruções de execução (comandos, menus, etc) e a lista de dependências (bibliotecas ou pacotes necessários para se executar o software).

## 5. Critérios de Avaliação

 A avaliação será realizada seguindo os seguintes critérios:

|   ITEM    |   COMENTÁRIO  |   VALOR   |
|------------------------|---------------------------------------------------------------------------------------------------------|---------|
|**Game Loop**| A aplicação deve ter implementados o Game Loop do Jogo com tela de Game Over ao final. |    1,0 |
|**Tipos de Snake e Frutas**| A aplicação deve ter implementados os 3 tipos de cobra e 4 tipos de fruta. |   1,0 |
|**Herança**| Utilização de Herança (que faça sentido).  |   1,0 |
|**Polimorfismo**|  No código deve haver, no mínimo, três casos de polimorfismo sendo utilizados.    |   1,0 |
|**Encapsulamento**| Utilização adequada de encapsulamento em todas as classes.    |   1,0 |
|**Modelagem**| Qualidade do código e dos relacionamentos entre classes.  |  0,5 |
|**Thread**| O jogo deve possuir ao menos uma thread.  |  0,5 |
|**Interface**| O programa deve possuir a interface Swing e possuir interação com o usuário |   1,0 |
|**Qualidade do Código**| Utilização de boas práticas como o uso de bons nomes, modularização e organização em geral.    |  1,0 |
|**UML**| O EP deve possuir um diagrama UML em sua documentação |  1,0 |
|**Repositório**|   Utilização correta do repositório, commits claros e frequentes. |   1,0 |
|      |    TOTAL   |   10  |
|**Pontuação Extra**| Possiveis pontos extras:<br/>- Ranking em arquivo com nome do jogador e quantidade de pontos<br/>- Fazer as cobras atravessarem as bordas do jogo aparecendo no outro lado<br/>- Testes automatizados|  0,5 (para cada funcionalidade) |
